@ΑΙΩΝ Ε'. - ΙΩΑΝΝΗΣ Ο ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΣ - ΤΟΜΟΣ 49 {p 170}

B.Κατήχησις δευτέρα πρός τούς μέλλοντας φωτίζεσθαι καί περί γυναικών τών εν πλέγμασι καί χρυσώ κατακοσμουσών εαυυτάς και περί τών κληδονισμοίς,η περιάπτοις, η επωδαίς κεχρημένων,άπερ άπαντα αλλότρια χριστιανισμού.  231.
Α'. Όμιλία πρός τους λέγοντας,ότι δαίμονες τά ανθρώπινα διοικούσι,καί δυσχεραίνοντας επί ταίς του θεού κολάσεσι,και σκανδαλιζομένους επί ταίς των φαύλων ευημερίαις καί δυσπραγίαις τών δικαίων. 241.
Β'. Όμιλία πρός τούς εγκαλούντας,τίνος ένεκεν ούκ έκ μέσου γέγονεν ο διάβολος καί ότι ουδέν ήμας βλάπτει ή τούτου πονηρία, εάν προσέχωμεν καί περί μετανοίας. 257.    
Γ'. Όμιλία,ότι εκ ραθυμίας ή κακιά,και από σπουδής ή αρετή,και ουδέν ούτε οι άνθρωποι πονηροί,ούτε αυτός ο διάβολος τόν νήφοντα παραβλάψαι δύναται και ή απόδειξις αλλοθέν τε πολλαχόθεν,και εκ τών κατά τόν Αδάμ και τόν Ιώβ.   263.
Α'. Λόγος περί μετανοίας εξ αγρού αυτού επανελθόντος.             277.
Β'. Ομιλία πέρι μετανοίας,και εις την σκυθρωπότητα Βασιλέως Αχαάβ,και εις Ιωνάν τον προφήτην.283   
Γ'. Ομολία περί ελεημοσύνης, και εις τας δεκα παρθένους.291.
Δ'. Περί μετανοίας και ευχής.
Ε'. Περί νηστείας ομιλία,και εις τον προφήτην Ιωνάν,και Δανιήλ,και τους τρείς παίδας.
Ελέχθη δε εις την είδον των αγίων Νηστειών.305.
ς'. Ομιλία περί νηστείας λεχθείσα τη έκτη εβδομάδι της αγίας τεσσαρακοστής.313. 
Ζ'. Ομιλία περί μετανοίας και κατανύξεως,και ότι ταχύς ο θεός εις σωτηρίαν και βραδύ εις τιμωρίαν εν ω και περί της Ραάβ παράδοξος ιστορία.323.
Η'. Ομιλία περί μετανοίας.
Θ'. Ομιλία περί μετανοίας, και εις τους απολειφθέντας εν ταις συνάξεσιν, εν ω και περί της ιεράς τραπέζης,και περί κρίσεως.343.

Λόγος πανηγυρικός εις την γενέθλιον ημέραν του Σωτήρος ημών Ιησού Χριστού, άδηλον μεν έτι τότε ούσαν, προ δε ολίγων ετών γνωρισθείσαν παρά τίνων των από της Δύσεως ελθόντων και αναγγειλάντων. 351.
Λόγος πρός τους απολιμπανομένους των θείων συνάξεων,και εις το άγιον και σωτήριον βάπτισμα του Σωτήρος Ιησού Χριστού,και περί των αναξίως κοινωνούντων την θείαν λειτουργίαν,και προ της τελευταίας ευχής εξερχόμενοι,τον Ιούδαν μιμούνται. 363.
Α'. Ομιλία εις την προδοσίαν του Ιούδα,και εις το Πάσχα και εις την παράδοσιν των μυστηρίων,και περί του μη μνησικακείν.
Τη αγία και μεγάλη Πέμπτη. 373
Β'. Ομιλία εις τον θείον και μυστικόν δείπνον τον Σωτήρος ,και περί εις της του Ιούδα προδοσίας, και εις το Πάσχα,και εις την παράδοσιν των θείων μυστηρίων,και εις  περί του μή μνησικακείν. Λεχθείσα τη αγία και μεγάλη Πεντάδι. 381.
Ομιλία εις το όνομα του κοιμητηρίου,τον σταυρόν του Κυρίου και Θεού Σωτήρος ημών Ιησού Χριστού.393.
Α'. Ομιλία εις τον Σταυρόν και εις τον ληστήν,και περί της δευτέρας του Χριστού παρουσίας,και περί του συνεχώς εύχεσθαι υπέρ των εχθρών. 399.
Β'. Ομιλία εις τον Σταυρόν,ελέχθη εις την αγίαν και μεγάλην Παρασκευήν και εις την εξομολόγησιν του ληστού,και ότι χρή ημάς υπέρ των εχθρών εύχεσθαι. 407.


Τέλος των εν τω τεσσαρακοστώ εννάτω τόμω και Α΄. Μέρει.

